%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Beamer Presentation
% LaTeX Template
% Version 1.0 (10/11/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{multirow}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
%\usepackage{enumitem}
\usepackage{cite}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{booktabs}
\newcommand{\tabitem}{~~\llap{\textbullet}~~}
\usepackage{tikz}
\usepackage[ruled,vlined]{algorithm2e}
\usepackage{color, colortbl}
\definecolor{Gray}{gray}{0.9}
\mode<presentation> {

% The Beamer class comes with a number of default slide themes
% which change the colors and layouts of slides. Below this is a list
% of all the themes, uncomment each in turn to see what they look like.

%\usetheme{default}
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{Dresden}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}

% As well as themes, the Beamer class has a number of color themes
% for any slide theme. Uncomment each of these in turn to see how it
% changes the colors of your current slide theme.

%\usecolortheme{albatross}
%\usecolortheme{beaver}
%\usecolortheme{beetle}
%\usecolortheme{crane}
%\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{dove}
%\usecolortheme{fly}
%\usecolortheme{lily}
%\usecolortheme{orchid}
%\usecolortheme{rose}
%\usecolortheme{seagull}
%\usecolortheme{seahorse}
%\usecolortheme{whale}
%\usecolortheme{wolverine}

%\setbeamertemplate{footline} % To remove the footer line in all slides uncomment this line
%\setbeamertemplate{footline}[page number] % To replace the footer line in all slides with a simple slide count uncomment this line

%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % To remove the navigation symbols from the bottom of all slides uncomment this line
}

\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[]{Dispatching and Routing of Automated Guided Vehicles} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page

\author{Thor Bendix \& Diana Hooper} % Your name
\institute[SDU] 
% Your institution as it will appear on the bottom of every slide, may be shorthand to save space
{
Syddansk Universitet\\ % Your institution for the title page
\medskip
%\textit{john@smith.com} % Your email address
}
\date{\today} % Date, can be changed to a custom date
%\useinnertheme{circles}
\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage % Print the title page as the first slide
Vejleder: Marco Chiarandini
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Oversigt} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
\tableofcontents % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\section{Problem Formulering} % Sections can be created in order to organize your presentation into discrete blocks, all sections and subsections are automatically printed in the table of contents as an overview of the talk
%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Problem Formulering}
Transportrobotter sættes ind på Aabenraa hospital for at assistere personalet med simple repetitive opgaver. Disse opgaver involverer:
\begin{itemize}
\item Transport af sengetøj
\item Transport af affald
\item Diverse
\end{itemize}
For opgaver affaldshåndtering skal afvikles inden klokken 8:00, mens de andre typer opgaver forekommer udenfor denne tidsramme.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Problem Formulering}
Givet $n$ opgaver som skal fordeles og givet $m$ maskiner som kan afvikle disse opgaver skal der findes en fordeling således at:
\begin{itemize}
\item Opgaverne afvikles på så kort tid som muligt
\item Opgaverne afvikles indenfor den deadline der er blevet stillet
\item Hver robot tager til opladning når deres batteri når et minimum niveau
\item Der løbende kan foregå ændringer til opgave-planerne
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Modeller}
\begin{frame}
\frametitle{Modeller}
I forbindelse med dette udarbejdede vi to modeller med forskellige fremgangsmåder:
\begin{itemize}
\item Mixed Integer Programming
\item Constraint Programming
\end{itemize}
Begge modeller optimerer på at minimere den højeste sluttid for enhver opgave i systemet.
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Modeller}
På nuværende tidspunkt behandler vi følgende problemstillinger i forbindelse med skedulering:
\begin{itemize}
\item Batteriopladning
\item Variabel indkomsttid til systemet og deadlines
\end{itemize}
\end{frame}
\subsection{MIP}
\begin{frame}
\frametitle{Mixed Integer Programming Model}
Denne model bruger forgængere og efterfølgere til at definere en plan for en maskine. 
\begin{columns}[c]
\column{.45\textwidth} 
\begin{figure}
\includegraphics[width=5cm]{schedule2.eps}
\end{figure}
\column{.45\textwidth} 
\begin{itemize}
\item Hver opgave skeduleres ved at få en forgænger/efterfølger
\item På hver maskine starter vi med opgave 0 og slutter med opgave $n+1$
\item Variabel opladning og flere opladninger per maskine
\item Inaktive maskiner
\end{itemize}
\end{columns}
\end{frame}


\subsection{CP}
\begin{frame}
\frametitle{Constraint Programming model}
\begin{columns}
\begin{column}{4cm}
CP modellen skaber en \textbf{Giant Tour} mellem alle opgaverne.\\
Denne består af:
\begin{itemize}
\item Start Opgaver
\item Slut Opgaver
\item Almindelige Opgaver
\end{itemize}

\end{column}
\begin{column}{6cm}
\includegraphics{giant_tour.eps}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Constraint Programming model}
Start og slut er auxiliary opgaver.\\
Disse danner sammen med de almindelige opgaver et kredsløb (curcuit) af alle kanter.\\
\medskip
Modellen tillader:
\begin{itemize}
\item Variable batteriopladninger
\item inaktive (idle) maskiner
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Instanser}

\begin{frame}
\frametitle{Instans Generering}
I forbindelse med dette projekt genererer vi syntetiske data fra estimerede værdier,
 således vi kan teste vores modellers performance.
\\
\medskip
Vi baserer vores mål på den tid det tager en model at løse en instans til optimalitet og løsningskvalitet hvis der ikke opnås en optimal løsning.
\end{frame}

\subsection{Offline}
\begin{frame}
\frametitle{Offline Instanser}
Offline instanser  er tilfældigt genererede som bruges til at teste modellernes basale kundskaber, såsom korrekthed af modeller og løsningstid i forhold til instans størrelse.\\ En offline instans indeholder alle oplysninger om opgaver og maskiner som er nødvendige for skedulering.\\
\medskip
\begin{table}
\begin{tabular}{l|l}
\textbf {Vehicle} & \textbf{Task} \\
\tabitem Number of Vehicles $m$ & \tabitem Number of Tasks $n$\\
\tabitem Battery level (min  $q$/max $f$/current $l_i$) & \tabitem Processing time $p_j$\\
\tabitem Battery Power Charge time $e$/amount $b$& \tabitem Setup Time $s_{jk}$\\
 & \tabitem Start time $g_j$ \\
 & \tabitem Deadline $d_j$ \\
& \tabitem Power Consumption $c_j$ \\
\end{tabular}
\end{table}
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Offline Instanser}
Alle oplysninger med tid er i minutter da mere præcisering ikke vil tilføje kvalitet til løsningerne.\\
\medskip
Vi genererer processeringstid og klargørelsestid på baggrund af estimater baseret på kortet over Aabenraa hospital.\\
\medskip 
På nuværende tidspunkt tager en opgave mellem 10 til 30 minutter at udføre og 10 til 30 minutter klargøre sig til.

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Offline Instanser}
I forbindelse med dette genererer vi GANTT-charts, således løsningerne visuelt kan undersøges.
\begin{figure}
\caption{En oversigt produceret fra en MIP løsning til en instans med fem maskiner og ti opgaver.}
\includegraphics[width=10cm]{gantt5v10t.eps}
\end{figure}
\end{frame}


\subsection{Online}
\begin{frame}
\frametitle{Online instanser}
En online instans er en plan over opgaver som løbende kommer ind i systemet igennem en dag. Denne form for instans bruges til simulering af vores modeller i en mere praktisk kontekst.
\\
\medskip
For hver opgave i den plan genereres der et tidspunkt den opgave kommer ind i systemet.\\
\medskip
Under simulation genereres der input instanser udfra de opgaver som lige er kommet ind i systemet og de foregående som ikke er begyndt endnu.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Online instanser}
Den tid en opgave kommer ind i systemet på baseres på den forrige opgaves indkomsttidspunkt plus en delta værdi.\\
\medskip
For at generere denne opgave plan sampler vi den delta værdi fra en eksponentiel distribution med en $\lambda$ værdi på:
\begin{equation}
\lambda = \frac{(24 \times 60-8\times 60)}{(n-n_g)} \label{eq:lambda}
\end{equation} 
hvor $n$ er antallet af alle opgaver og $n_g$ er antallet af affaldsopgaver. Denne værdi er vores middelværdi således at når vi sampler får vi værdier liggende omkring $\lambda$.
\end{frame}
\section{Resultater}

\subsection{Sammenligning}
\begin{frame}
\frametitle{Sammenligning af modeller}
For at have en ide om hvor godt modellerne klarer sig i forhold til hinanden kørte vi en serie offline tests. \\
\medskip

På de næste slides kan man se resultaterne af disse tests, inklusiv resultaterne fra den grådige metode som vi bruger til at danne basis for performance of kvalitet.
\end{frame}

\subsection{Grådig}
\begin{frame}
\frametitle{Grådig - Algoritme}
Modellen tillader følgende
\begin{algorithm}[H]
 \For{$Time = i\leftarrow 0$ \KwTo $max time$}{
 	\For{$Task = j\leftarrow 0$ \KwTo $\#Tasks$} {
 		\For{$Vehicle = k\leftarrow 0$ \KwTo $\#Vehicles$} {
	 		\If{j is not scheduled, is schedulable, and k is not busy}{
				\eIf{k has enough battery to do the task}{
					Schedule the j on k\;
					Set j to be scheduled\;
					Set k busy until j is done\;
				}{
					Schedule a recharge for k to max battery capacity\;
					Set k busy until recharge is done\;
				}
	 		}
 		}
 	}
 }
 \caption{Grådig Algoritme}
\end{algorithm}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Grådig - Resultater}
\begin{table}
    \begin{tabular}{l|l|l}
    vehicles,tasks & Makespan & Time       \\ \hline
%   (5,5)            & 36       & 0.0001 Sec \\
    (5,10)           & 85       & 0.0006 Sec \\
%   (10,5)           & 60       & 0.0001 Sec \\
    (5,15)           & 152       & 0.0012 Sec \\
    (5,20)           & 206      & 0.0012 Sec \\
    (5,25)           & 261      & 0.0016 Sec \\
    (10,15)          & 79       & 0.0009 Sec \\
    (10,20)          & 73       & 0.0010 Sec \\
    (10,25)          & 116      & 0.0004 Sec \\
    \end{tabular}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Grådig - Resultater}
\begin{figure}[H]
\caption{Grådig algoritme: Plan for instans med 15 opgaver og 10 maskiner}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\foreach \r in {0,...,9}
   \draw (0,\r) node[inner sep=1pt,below=3pt,rectangle,fill=white, left=2pt] {$\r$};
\draw[thick,->,black] (0,-1)--(0,10) node[left] {$vehicles$};
\draw[fill=gray] (0,-0.2) rectangle (2.5,0.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (2.5,-0.2) rectangle (5,0.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$0$};
\draw[fill=gray] (5,-0.2) rectangle (5,0.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,8}] (5,-0.2) rectangle (7.5,0.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$R$};
\draw[fill=gray] (0,0.8) rectangle (2.5,1.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (2.5,0.8) rectangle (5,1.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$1$};
\draw[fill=gray] (5,0.8) rectangle (5,1.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,8}] (5,0.8) rectangle (7.5,1.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$R$};
\draw[fill=gray] (0,1.8) rectangle (0,2.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (0,1.8) rectangle (2.7,2.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$2$};
\draw[fill=gray] (2.7,1.8) rectangle (2.7,2.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,8}] (2.7,1.8) rectangle (5.2,2.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$R$};
\draw[fill=gray] (5.2,1.8) rectangle (5.2,2.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (5.2,1.8) rectangle (7.9,2.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$3$};
\draw[fill=gray] (0,2.8) rectangle (0,3.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (0,2.8) rectangle (2.7,3.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$4$};
\draw[fill=gray] (2.7,2.8) rectangle (2.7,3.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,8}] (2.7,2.8) rectangle (5.2,3.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$R$};
\draw[fill=gray] (5.2,2.8) rectangle (5.2,3.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (5.2,2.8) rectangle (7.9,3.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$7$};
\draw[fill=gray] (0,3.8) rectangle (0,4.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (0,3.8) rectangle (2.7,4.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$5$};
\draw[fill=gray] (2.7,3.8) rectangle (2.7,4.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,8}] (2.7,3.8) rectangle (5.2,4.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$R$};
\draw[fill=gray] (5.2,3.8) rectangle (5.2,4.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (5.2,3.8) rectangle (7.9,4.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$8$};
\draw[fill=gray] (0,4.8) rectangle (2.5,5.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (2.5,4.8) rectangle (5,5.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$6$};
\draw[fill=gray] (5,4.8) rectangle (5,5.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,8}] (5,4.8) rectangle (7.5,5.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$R$};
\draw[fill=gray] (0,5.8) rectangle (0,6.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (0,5.8) rectangle (2.7,6.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$9$};
\draw[fill=gray] (2.7,5.8) rectangle (2.7,6.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,8}] (2.7,5.8) rectangle (5.2,6.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$R$};
\draw[fill=gray] (5.2,5.8) rectangle (5.2,6.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (5.2,5.8) rectangle (7.7,6.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$13$};
\draw[fill=gray] (0,6.8) rectangle (0,7.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (0,6.8) rectangle (2.7,7.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$10$};
\draw[fill=gray] (2.7,6.8) rectangle (2.7,7.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,8}] (2.7,6.8) rectangle (5.2,7.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$R$};
\draw[fill=gray] (5.2,6.8) rectangle (5.2,7.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (5.2,6.8) rectangle (7.7,7.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$14$};
\draw[fill=gray] (0,7.8) rectangle (2.5,8.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (2.5,7.8) rectangle (5,8.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$11$};
\draw[fill=gray] (5,7.8) rectangle (5,8.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,8}] (5,7.8) rectangle (7.5,8.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$R$};
\draw[fill=gray] (0,8.8) rectangle (2.5,9.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (2.5,8.8) rectangle (5,9.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$12$};
\draw[fill=gray] (5,8.8) rectangle (5,9.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,8}] (5,8.8) rectangle (7.5,9.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$R$};
\draw[thick,->,black] (0,-1)--(7.9,-1) node[left, below=10pt] {$time$};
\foreach \r in {0, 5,...,79}
\draw (\r*0.1,-1) node[inner sep=1pt,below=5pt,rectangle,fill=white] {$\r$};
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\end{frame}
\subsection{MIP}
\begin{frame}
\frametitle{MIP - Resultater}
\begin{figure}
\tiny
 \begin{table}[]
\centering
\caption{Tabel som viser MIP resultater fra tests med forskellige offline instancer.}
\setlength\tabcolsep{1.5pt} 
\label{mipperf}
\begin{tabular}{|ll|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\multirow{2}{*}{Vehicles} & \multirow{2}{*}{Tasks} & \multicolumn{2}{c}{\# Vars} & \multicolumn{2}{c}{\# Constr.} & \multirow{2}{*}{First UB} & \multirow{2}{*}{Time First UB} & \multirow{2}{*}{UB} & \multirow{2}{*}{LB} & \multirow{2}{*}{Gap} & \multirow{2}{*}{Nodes} & \multirow{2}{*}{Time}\\  &  & presol & after & presol & after &  &  &  &  &  &  & \\ \hline 
5 & 10 & 1477 & 1037 & 5767 & 4496 & 393.0 & 0.0017 & 100.0 & 100.0 & 0.0 & 0.0 & 0.7463\\ \hline 
5 & 15 & 2942 & 2302 & 12762 & 11046 & 657.0 & 1.1515 & 207.0 & 71.0 & 65.7004 & 3147024.0 & 3600.0193\\ \hline 
5 & 20 & 4907 & 4066 & 22507 & 19545 & 461.0 & 0.0129 & 176.0 & 38.0 & 78.409 & 444352.0 & 3600.123\\ \hline 
5 & 25 & 7372 & 6331 & 35002 & 30680 & 810.0 & 0.0276 & 242.0 & 72.0 & 70.2479 & 25070.0 & 3600.0802\\ \hline 
10 & 15 & 5832 & 4557 & 25382 & 22041 & 429.0 & 0.0088 & 124.0 & 124.0 & 0.0 & 21112.0 & 81.6401\\ \hline 
10 & 20 & 9747 & 8071 & 44827 & 39000 & 286.0 & 0.0146 & 67.0 & 67.0 & 0.0 & 4384.0 & 273.3029\\ \hline 
10 & 25 & 14662 & 12586 & 69772 & 61230 & 416.0 & 0.0385 & 93.0 & 32.0 & 65.5913 & 177560.0 & 3600.0397\\ \hline 
\end{tabular}
 \end{table}
 \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{MIP - Resultater}
\begin{figure}
\caption{MIP plan for instans med 10 maskiner og 15 opgaver.}
\includegraphics[width=7cm]{gantttikz15_10.eps}
\end{figure}
\end{frame}

\subsection{CP}
\begin{frame}
\frametitle{CP Resultater}

\begin{table}[H]
	\caption{Tabel over CP test med forskellige branching strategier}
	\scalebox{0.6}{
    \begin{tabular}{l|lll|llll}
    ~ & ~ & First & ~ & ~ & Best & ~ & ~ \\
    Index (var,val) & Nodes & Solution & Time & Nodes & Solution & Time\\ \hline
    (0,0) & 105 & 77 & $<$1 sec & - & - & - \\
    (1,0) & 99 & 77 & $<$1 sec & - & - & - \\
    (2,0) & 98 & 82 & $<$1 sec & 153 & 77 & 59.8 sec \\
    (3,0) & 1447 & 82 & $<$1 sec & 2610 & 77 & 59.8 sec \\
    \rowcolor{Gray}
    (4,0) & 118 & 82 & $<$1 sec & 185581 & 32 & 59.8 sec \\
    (5,0) & 94 & 77 & $<$1 sec & - & - & - \\    
    (6,0) & 92 & 82 & $<$1 sec & 156 & 77 & 59.8 sec\\
    (7,0) & 97 & 77 & $<$1 sec & - & - & - \\
    (8,0) & 110 & 77 & $<$1 sec & 486677 & 32 & 59.8 sec \\
    (9,0) & 98 & 77 & $<$1 sec & - & - & - \\
    (10,0) & 98 & 82 & $<$1 sec & 152 & 77 & 59.8 sec \\
    (11,0) & 130 & 77 & $<$1 sec & 781686 & 32 & 59.8 sec \\
    (12,0) & 88 & 77 & $<$1 sec & - & - & - \\
    (13,0) & 109 & 77 & $<$1 sec & - & - & - \\
    (14,0) & 88 & 77 & $<$1 sec & - & - & - \\
    (15,0) & 110 & 77 & $<$1 sec & - & - & - \\
    \end{tabular}}
\end{table}
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{CP Resultater}
\begin{table}[H]

	\caption{Tabel over Constraint Programming resultater med Offline tests}		    \scalebox{0.6}{
    \begin{tabular}{l|lll|llll}
    ~ & ~ & First & ~ & ~ & Best & ~ & ~ \\
    vehicle,tasks & Nodes & Solution & Time & Nodes & Solution & Time\\ \hline
%    (5,5)   & 42       & 88  & $<$1 sec & 252      & 36  & $<$1 sec    \\
    (5,10)  & 12763    & 95  & $<$1 sec & 12763    & 95  & 3598.19 sec \\
%    (10,5)  & 68       & 60  & $<$1 sec & 68       & 60  & $<$1 sec    \\
%    (10,10) & 118      & 82  & $<$1 sec & 185581   & 32  & 2442.62 sec \\
    (5,15)  & 80       & 246 & $<$1 sec & 168      & 210 & 3598.22 sec \\
    (5,20)  & 98       & 215 & $<$1 sec & 4607     & 186 & 3598.16 sec \\
    (5,25)  & 112      & 314 & $<$1 sec & 112      & 314 & 3598.11 sec \\
    (10,15) & 26157557 & 128 & $<$1 sec & 26226567 & 107 & 3597.78 sec \\
    (10,20) & 150      & 97  & $<$1 sec & 262      & 92  & 3597.6 sec  \\
    (10,25) & -        & -   & -        & -        & -   & -           \\
    \end{tabular}}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{CP Resultater}
\begin{figure}[H]
\caption{CP plan for instans med 15 opgaver og 10 maskiner}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\foreach \r in {0,...,9}
   \draw (0,\r) node[inner sep=1pt,below=3pt,rectangle,fill=white, left=2pt] {$\r$};
\draw[thick,->,black] (0,-1)--(0,10) node[left] {$vehicles$};
\draw[fill=gray] (0,-0.2) rectangle (2.5,0.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (2.5,-0.2) rectangle (5,0.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$6$};
\draw[fill=gray] (5,-0.2) rectangle (6,0.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,8}] (6,-0.2) rectangle (8,0.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$R$};
\draw[fill=gray] (8,-0.2) rectangle (8,0.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (8,-0.2) rectangle (10.7,0.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$7$};
\draw[fill=gray] (0,0.8) rectangle (2.5,1.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (2.5,0.8) rectangle (5,1.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$0$};
\draw[fill=gray] (5,0.8) rectangle (6,1.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,8}] (6,0.8) rectangle (8,1.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$R$};
\draw[fill=gray] (8,0.8) rectangle (8,1.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (8,0.8) rectangle (10.7,1.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$10$};
\draw[fill=gray] (0,1.8) rectangle (0,2.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (0,1.8) rectangle (2.7,2.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$5$};
\draw[fill=gray] (2.7,1.8) rectangle (3.7,2.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,8}] (3.7,1.8) rectangle (5.7,2.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$R$};
\draw[fill=gray] (5.7,1.8) rectangle (8.2,2.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (8.2,1.8) rectangle (10.7,2.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$11$};
\draw[fill=gray] (0,2.8) rectangle (0,3.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (0,2.8) rectangle (2.7,3.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$2$};
\draw[fill=gray] (2.7,2.8) rectangle (3.7,3.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,8}] (3.7,2.8) rectangle (5.9,3.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$R$};
\draw[fill=gray] (5.9,2.8) rectangle (5.9,3.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (5.9,2.8) rectangle (8.6,3.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$9$};
\draw[fill=gray] (0,3.8) rectangle (2.5,4.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (2.5,3.8) rectangle (5,4.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$1$};
\draw[fill=gray] (0,5.8) rectangle (2.5,6.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (2.5,5.8) rectangle (5,6.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$14$};
\draw[fill=gray] (0,6.8) rectangle (2.5,7.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (2.5,6.8) rectangle (5,7.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$12$};
\draw[fill=gray] (0,7.8) rectangle (2.5,8.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (2.5,7.8) rectangle (5,8.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$13$};
\draw[fill=gray] (5,7.8) rectangle (6,8.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,8}] (6,7.8) rectangle (8,8.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$R$};
\draw[fill=gray] (8,7.8) rectangle (8,8.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (8,7.8) rectangle (10.7,8.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$4$};
\draw[fill=gray] (0.5,8.8) rectangle (0.5,9.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (0.5,8.8) rectangle (3.2,9.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$3$};
\draw[fill=gray] (3.2,8.8) rectangle (4.2,9.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,8}] (4.2,8.8) rectangle (6.4,9.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$R$};
\draw[fill=gray] (6.4,8.8) rectangle (6.4,9.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$ $};
\draw[fill={rgb:red,2;green,5;yellow,0}] (6.4,8.8) rectangle (9.1,9.2) node[below=5pt,left=12.5pt, right=0, text width=5em] {$8$};
\draw[thick,->,black] (0,-1)--(10.7,-1) node[left, below=10pt] {$time$};
\foreach \r in {0, 5,...,107}
\draw (\r*0.1,-1) node[inner sep=1pt,below=5pt,rectangle,fill=white] {$\r$};
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------


%------------------------------------------------

\begin{frame}
\Huge{\centerline{Slut}}
\end{frame}
\iffalse
%------------------------------------------------


%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Blocks of Highlighted Text}
\begin{block}{Block 1}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Integer lectus nisl, ultricies in feugiat rutrum, porttitor sit amet augue. Aliquam ut tortor mauris. Sed volutpat ante purus, quis accumsan dolor.
\end{block}

\begin{block}{Block 2}
Pellentesque sed tellus purus. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Vestibulum quis magna at risus dictum tempor eu vitae velit.
\end{block}

\begin{block}{Block 3}
Suspendisse tincidunt sagittis gravida. Curabitur condimentum, enim sed venenatis rutrum, ipsum neque consectetur orci, sed blandit justo nisi ac lacus.
\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Multiple Columns}
\begin{columns}[c] % The "c" option specifies centered vertical alignment while the "t" option is used for top vertical alignment

\column{.45\textwidth} % Left column and width
\textbf{Heading}
\begin{enumerate}
\item Statement
\item Explanation
\item Example
\end{enumerate}

\column{.5\textwidth} % Right column and width
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Integer lectus nisl, ultricies in feugiat rutrum, porttitor sit amet augue. Aliquam ut tortor mauris. Sed volutpat ante purus, quis accumsan dolor.

\end{columns}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Models}
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Table}
\begin{table}
\begin{tabular}{l l l}
\toprule
\textbf{Treatments} & \textbf{Response 1} & \textbf{Response 2}\\
\midrule
Treatment 1 & 0.0003262 & 0.562 \\
Treatment 2 & 0.0015681 & 0.910 \\
Treatment 3 & 0.0009271 & 0.296 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Table caption}
\end{table}
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Theorem}
\begin{theorem}[Mass--energy equivalence]
$E = mc^2$
\end{theorem}
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}[fragile] % Need to use the fragile option when verbatim is used in the slide
\frametitle{Verbatim}
\begin{example}[Theorem Slide Code]
\begin{verbatim}
\begin{frame}
\frametitle{Theorem}
\begin{theorem}[Mass--energy equivalence]
$E = mc^2$
\end{theorem}
\end{frame}\end{verbatim}
\end{example}
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Figure}
Uncomment the code on this slide to include your own image from the same directory as the template .TeX file.
%\begin{figure}
%\includegraphics[width=0.8\linewidth]{test}
%\end{figure}
\end{frame}

%------------------------------------------------



\begin{frame}[fragile] % Need to use the fragile option when verbatim is used in the slide
\frametitle{Citation}
An example of the \verb|\cite| command to cite within the presentation:\\~

This statement requires citation \cite{p1}.
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{References}
\footnotesize{
\begin{thebibliography}{99} % Beamer does not support BibTeX so references must be inserted manually as below
\bibitem[Smith, 2012]{p1} John Smith (2012)
\newblock Title of the publication
\newblock \emph{Journal Name} 12(3), 45 -- 678.
\end{thebibliography}
}
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}
\Huge{\centerline{The End}}
\end{frame}
\fi
%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document} 